本土研究社：請政府交代粉嶺哥爾夫球場是否已獲秘密續約

面積達 172 公頃嘅粉嶺哥爾夫球場，地契已於前日（2020 年 8 月 31 日）到期。現時一啲續約嘅消息都無。

本研社噚日（9 月 1 日）查冊，都係無發現。公眾對於地價同條款一無所知，甚至連「等待註冊的契約」一欄，都係空嘅，係咪代表政府已經為球場秘密續約？請政府澄清：

【地價】是否已以賤價繼續批出面積達 172 公頃嘅寶貴土地俾富豪打波？

【年期】新地契簽幾多年？如果同上一份地契年期一樣為 21 年，2026/27 年後，是否不用跟隨「交市值三分一地價」嘅政策？

【房屋發展】當中 32 公頃作房屋發展嘅土地設三年「過渡期」，詳情是甚麼？會否三年又三年？

【開放政策】有否訂立新條款，要求球場唔好再「扮開放」比市民用？係咪繼續只開放 weekdays、日出同日落時間，呢啲唔啱打 golf，亦唔會有打工仔得閒嘅時段比公眾？

【開放資料】有否訂立新條款，令政府可以開放球場交俾民政局，交代使用量嘅季度報告（quarterly reports）？以往政府借條款之便，利用「第三方資料」理由唔肯公開季度報告，令公眾無法得悉球場點樣使用土地

唔好以為社會焦點轉移，就可以「側側膊，唔多覺」延續土地特權，請公眾一同 send email 打電話問清楚球場契約嘅最新狀態！

支持本土研究社研究工作
本土研究社 Facebook

From